周梓樂死因研訊︱父親出庭作供 形容兒子沉靜「滋悠」 為人正面

科技大學男生周梓樂去年11月初在將軍澳警民衝突中，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫四天後不治，終年22歲。死因庭今展開研訊，周梓樂父親周德明出庭作供，形容兒子較為沉靜，但為人正面。

梓樂父親周德明以基督教形式宣誓後作供，指1996年結婚後，妻子翌年8月13日在香港贊育醫院誕下梓樂，為兩人獨子。一家人在1999年遷入將軍澳富康花園居住至今。父親稱梓樂曾在理工大學修讀文憑約半年，後因不適合而停學，到2018年9月考入科技大學修讀電腦科學，至去年11月死前正就讀二年級。

父親指梓樂沒有先天病症，為人正面，但比較靜和沉默，「講嘢比較滋悠」，「有嘢都會講嘅，但唔係多講嗰啲囉，可能唔太想同父母傾好多」。他稱梓樂面對朋友時會較為活躍，約六呎高的梓樂喜歡打籃球，有時會游泳。他形容一家人關係不差，但因他不太喜歡行街，故要「有目的」例如買衫買鞋，才會一家三口出街。

研訊第一日

聆訊第一日咁大件事都推唔到上熱門
係咪冇人關心喇

撳錯制，再推

推下

推

推...

光復香港時代革命

沉冤待雪！

周父供稱，去年11月3日案發當晚，梓樂本來在家中，躲在睡房內。晚上約11時40分，梓樂孭背囊及為水樽斟水，準備出門。他向梓樂稱：「你咁夜仲出去呀？你出去要小心啲喎。」惟梓樂沒回應便出門，沒有交代想去的地方或想做甚麼。

周父解釋，當時新聞報道指尚德附近有示威及有很多警察，有機會施放催淚彈，而新聞報道稱警察會打人，故他才作出提醒，惟梓樂沒回應，「可能覺得父母長氣」，但強調梓樂當晚並無異常行為。周父又指，知道梓樂曾參與遊行，但不知道他有否參與其他示威活動，並稱梓樂並無捲入刑事案件。

他續指，梓樂當晚身穿黑色短袖T恤、深灰色短褲、黑色波鞋、戴帽外出。約一小時後、即翌日凌晨12時45分，他以WhatsApp向梓樂發訊息，指外面有機會發射催淚彈；梓樂約3分鐘後回覆訊息，叫父親關窗，最後在線時間為凌晨1時。

周父其後就寢，但凌晨2時許，梓樂的中學同學上門拍門，指梓樂由停車場3樓墮下，正被送往伊利沙伯醫院。他與妻子遂乘的士趕到醫院，見梓樂已躺在病床上，不省人事；醫護人員指稍後將為梓樂進行腦部手術，叫他等一等，他便與妻子往等候室等候。

對比另一個一開波就屈9個女精神病
完全唔係親生老母會做嘅野

Btw
陳妍霖聆訊最後點樣？

港共害死一個青年

陳母：我只想返工

死因庭早前裁定她「死因存疑」。

push

之後會點處理？
個法官會唔會有危險

推..........

爸爸可能已被支共恐嚇

試下打啱個名

爸爸加油

好快比國安拉

多謝uncle養大左個咁乖既仔

還我香港青年

爸爸個樣好正氣
好人一生平安

希望周爸爸唔會比人事後算帳
推推

依家所謂嘅法庭,就算講明死因係曱甴引致都無撚用,又係掉返去港共機構去查,查條春？

Tui

過咗一年, 港共依舊, 我地會繼續加油

沉冤待雪

有冇人同我一樣睇完報導眼濕濕

慘

點估到出去幾個鐘就永遠返唔到黎

Push

弟兄安息

有冇人會逃避回憶2019年既11月

tui

你在天堂過得快樂嗎

手足

你不推？

再無人可以做d野 紀念佢
例如係科大整d野每年紀念佢
唔想佢有一日被忘記

有時好怕睇研訊的新聞
越睇人物刻劃愈明確

明明仲有大好人生

好心痛

咁你㩒不推文？屌你個臭嘴

puh

睇到眼濕濕

還周同學一個公道，香港人需要真相！

我地一直有記得
父親唔好擔心

梓樂

彥

成個11月都唔太開心

一路睇一路好心up
個仔出一出去冇諗過再見已經天人永隔

之前科大先阻止啲學生網上直播悼念活動

推各位睇下

推 唔解釋

唉

唔知殺人犯啲仔女會點睇呢？

已經估到判決
非自殺, 死因存疑
基本上同陳彥霖一樣

帶住憤怒而戰
成個星期黎明行動 & 成功保住中大
失左理大
而換黎既只係冇用既區議會
理大&區議會過後 就已經冇左個氣勢

哭左

爸爸應該都好大壓力...

up

好人一生平安

pushhhh

佢老豆個樣咁後生

係呀 佢爸爸真係好好
我食緊lunch都偷偷流眼淚

咁as a matter of fact，陳小姐係真有精神問題病歷。

推返上去
大家要記得梓樂呀
多謝你

周梓樂嘅死可以話係我人生到而家呢刻 其中一個最大嘅心理創傷...

原來周爸爸咁後生
睇到好心up

傻鳩負面撚

pish

認同 上次彥霖今次梓樂，齋睇文字報導描述都會眼濕濕

推呀

梓樂父母好好保重

唔止11月 一諗起成個19下半年就情緒好波動

唔知點解完全無感覺

佢有無收到風果晚出去搞鳩人地結婚所以先出去

me

周父供稱，去年11月3日案發當晚，梓樂本來在家中，躲在睡房內。晚上約11時40分，梓樂孭背囊及為水樽斟水，準備出門。他向梓樂稱：「你咁夜仲出去呀？你出去要小心啲喎。」惟梓樂沒回應便出門，沒有交代想去的地方或想做甚麼。

有畫面

佢老豆個樣都幾後生咁 咁就無左個仔

push.

對 有時明明平鋪直敘
客觀覆述場研訊
但又唔知點解睇到好sad 睇到喊...

⋯

九七年出世嘅兒女…

獨子………

Ok
彥

香港都冇咗個未來棟樑

唔係俾狗害死，我撚信

信教基本上無啦啦冇可能會自殺

活生生既一個人，22歲對未來有好多憧憬，有家人既愛，有自己既興趣，負好責住去救自己既屋企，然後被人謀殺。

1. 死因裁決唔係法官話事係陪審團話事
2. 死因存疑即係警察有責任要繼續查落去 (不過會唔會去查都無人知)

Pish

大好家庭

一齊留意最新消息

希望梓樂父母好好保重

結果應該同陳彥霖一樣，死因存疑

大好青年...

佢屋企人都好慘

爸爸記得閂窗

嚟喇

心痛

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

係1:39:50開始睇手足嘅分析

周梓樂係佢地獨子

獨子

一世都唔會忘記..

好想再同你打波

第一點： jury做左decision, 法官要寫報告，佢點寫都好重要

一個大好後生仔

有冇睇到我下一個個留言呀，撳錯掣，推咗啦

正常老豆老母都係講自己個仔女有咩好
屌你老母陳彥霖個垃圾老母

連登號稱最黃嘛，但熱門睇下係咩post

多謝

起碼我依個負面撚吸引到你留個言推到post

RIP

o個個係陷家產來, 為左隻狗 講到個女係累物咁

事隔一年，記憶猶新

推推

梓樂手足

可能因為案件暫時未有咩突破性嘅內容/進展

我留完嗰句就見到

狗就死開D啦

諗起另一個老母
屈自己個女有精神病
又話想正常番工

應該比左ID黑警後出事

爆到手足iphone，但彦琳同梓樂部iphone就爆唔到

陰謀論: 個人認為係果排武警借比黑警做前線時冷血重手殺左人, 跟手返番去深圳/廣州扮無事又拉唔到人

梓想快樂！

梓樂都無諗過返唔到嚟

點止

當晚黑警故意阻礙救援

睇到d報導好想喊

諗起就心up

我
次次見到佢既新聞都會喊

永遠都唔會忘記梓樂係點俾港共黑警害死

你唔撚死開？

要親述返自己嘅寶貝仔咁不幸嘅事

球員球證都係對家人 場波點打

永遠記得佢急救緊
唔知係佢爺爺定公公喺病房門口痛哭果張相

黑警死全家

Tut

一諗起就心酸😔

睇到想喊

愈睇愈想喊

推 一定要沉冤得雪

手快禁咗不推文
嚟多次！
推

冇狗被清算安條撚息

白頭人送黑頭人

日凌晨12時45分，他以WhatsApp向梓樂發訊息，指外面有機會發射催淚彈；梓樂約3分鐘後回覆訊息，叫父親關窗，最後在線時間為凌晨1時。

永遠都唔會忘記呢張相

屌次次睇到都好辛苦

仆街黑警百病纏身

會的，別擔心。
人地信主，在天堂開心緊，既然果ｄ走狗一定走唔甩，佢都唔洗好似我地咁擔憂。

睇字都痛

我想啲黑狗死撚哂！

推到上熱門呀屌

感受到憤怒同無助；世伯佢有意講提完有TG，周同學重可以留意到電話有覆MSG，證明當時身處現場未有到混亂，之後一陣就出事；有冇人信佢自己跳落去？只要唔係佢自己跳，就係有人推佢落去。但，港共同黑警係唔會捉班兇手出嚟。

選舉晒鳩氣

殺人填命

睇字都覺得痛

如果真係有靈魂，你俾周同學先休息啦.....
清算黑警基本就係要打倒港共同中共

好撚痛呀個心

係，俾周同學好好休息 佢嘅責任已經完左

黑警派狗扮人殺哨位；大家係低估咗哨兵依個高危崗位，成日覺得可以扮路人，但黑警可以連｢真正嘅路人｣都搞，結果越出色嘅哨就越危險。

周同學，已盡責盡義，周爸......我個人係抱歉。

愛滋？

0負皮
周同學

睇錯陳同佳，自吞一打

黑警每個月比大家更準時到尚十現場
已經證明佢地都「好有心」同「有記性」
佢地自己做過啲乜，第時報應喺自己仔女身上（如有）

推 還我真相

屌你老母
OK未?

推
梓樂, 大家都掛住你

我們承繼佢的崗位就好。

佢有精神/情緒病 唔代表佢有思覺失調

反而覺得黎明行動同中大理大影響大啲
多咗人因為驚所以潛伏

只不過係咁啱區選係個期